\PassOptionsToPackage{unicode=true}{hyperref} % options for packages loaded elsewhere
\PassOptionsToPackage{hyphens}{url}
\PassOptionsToPackage{dvipsnames,svgnames*,x11names*}{xcolor}
%
\documentclass[
]{article}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{amssymb,amsmath}
\usepackage{ifxetex,ifluatex}
\ifnum 0\ifxetex 1\fi\ifluatex 1\fi=0 % if pdftex
  \usepackage[T1]{fontenc}
  \usepackage[utf8]{inputenc}
  \usepackage{textcomp} % provides euro and other symbols
\else % if luatex or xelatex
  \usepackage{unicode-math}
  \defaultfontfeatures{Scale=MatchLowercase}
  \defaultfontfeatures[\rmfamily]{Ligatures=TeX,Scale=1}
\fi
% use upquote if available, for straight quotes in verbatim environments
\IfFileExists{upquote.sty}{\usepackage{upquote}}{}
\IfFileExists{microtype.sty}{% use microtype if available
  \usepackage[]{microtype}
  \UseMicrotypeSet[protrusion]{basicmath} % disable protrusion for tt fonts
}{}
\makeatletter
\@ifundefined{KOMAClassName}{% if non-KOMA class
  \IfFileExists{parskip.sty}{%
    \usepackage{parskip}
  }{% else
    \setlength{\parindent}{0pt}
    \setlength{\parskip}{6pt plus 2pt minus 1pt}}
}{% if KOMA class
  \KOMAoptions{parskip=half}}
\makeatother
\usepackage{xcolor}
\IfFileExists{xurl.sty}{\usepackage{xurl}}{} % add URL line breaks if available
\IfFileExists{bookmark.sty}{\usepackage{bookmark}}{\usepackage{hyperref}}
\hypersetup{
  pdftitle={titel},
  pdfauthor={my\_name},
  colorlinks=true,
  linkcolor=blue,
  filecolor=Maroon,
  citecolor=Blue,
  urlcolor=Blue,
  breaklinks=true}
\urlstyle{same}  % don't use monospace font for urls
\usepackage[margin=1in]{geometry}
\usepackage{color}
\usepackage{fancyvrb}
\newcommand{\VerbBar}{|}
\newcommand{\VERB}{\Verb[commandchars=\\\{\}]}
\DefineVerbatimEnvironment{Highlighting}{Verbatim}{commandchars=\\\{\}}
% Add ',fontsize=\small' for more characters per line
\usepackage{framed}
\definecolor{shadecolor}{RGB}{248,248,248}
\newenvironment{Shaded}{\begin{snugshade}}{\end{snugshade}}
\newcommand{\AlertTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.94,0.16,0.16}{#1}}
\newcommand{\AnnotationTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.56,0.35,0.01}{\textbf{\textit{#1}}}}
\newcommand{\AttributeTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.77,0.63,0.00}{#1}}
\newcommand{\BaseNTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,0.81}{#1}}
\newcommand{\BuiltInTok}[1]{#1}
\newcommand{\CharTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.31,0.60,0.02}{#1}}
\newcommand{\CommentTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.56,0.35,0.01}{\textit{#1}}}
\newcommand{\CommentVarTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.56,0.35,0.01}{\textbf{\textit{#1}}}}
\newcommand{\ConstantTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,0.00}{#1}}
\newcommand{\ControlFlowTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.13,0.29,0.53}{\textbf{#1}}}
\newcommand{\DataTypeTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.13,0.29,0.53}{#1}}
\newcommand{\DecValTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,0.81}{#1}}
\newcommand{\DocumentationTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.56,0.35,0.01}{\textbf{\textit{#1}}}}
\newcommand{\ErrorTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.64,0.00,0.00}{\textbf{#1}}}
\newcommand{\ExtensionTok}[1]{#1}
\newcommand{\FloatTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,0.81}{#1}}
\newcommand{\FunctionTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,0.00}{#1}}
\newcommand{\ImportTok}[1]{#1}
\newcommand{\InformationTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.56,0.35,0.01}{\textbf{\textit{#1}}}}
\newcommand{\KeywordTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.13,0.29,0.53}{\textbf{#1}}}
\newcommand{\NormalTok}[1]{#1}
\newcommand{\OperatorTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.81,0.36,0.00}{\textbf{#1}}}
\newcommand{\OtherTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.56,0.35,0.01}{#1}}
\newcommand{\PreprocessorTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.56,0.35,0.01}{\textit{#1}}}
\newcommand{\RegionMarkerTok}[1]{#1}
\newcommand{\SpecialCharTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,0.00}{#1}}
\newcommand{\SpecialStringTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.31,0.60,0.02}{#1}}
\newcommand{\StringTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.31,0.60,0.02}{#1}}
\newcommand{\VariableTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,0.00}{#1}}
\newcommand{\VerbatimStringTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.31,0.60,0.02}{#1}}
\newcommand{\WarningTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.56,0.35,0.01}{\textbf{\textit{#1}}}}
\usepackage{graphicx,grffile}
\makeatletter
\def\maxwidth{\ifdim\Gin@nat@width>\linewidth\linewidth\else\Gin@nat@width\fi}
\def\maxheight{\ifdim\Gin@nat@height>\textheight\textheight\else\Gin@nat@height\fi}
\makeatother
% Scale images if necessary, so that they will not overflow the page
% margins by default, and it is still possible to overwrite the defaults
% using explicit options in \includegraphics[width, height, ...]{}
\setkeys{Gin}{width=\maxwidth,height=\maxheight,keepaspectratio}
\setlength{\emergencystretch}{3em}  % prevent overfull lines
\providecommand{\tightlist}{%
  \setlength{\itemsep}{0pt}\setlength{\parskip}{0pt}}
\setcounter{secnumdepth}{5}
% Redefines (sub)paragraphs to behave more like sections
\ifx\paragraph\undefined\else
  \let\oldparagraph\paragraph
  \renewcommand{\paragraph}[1]{\oldparagraph{#1}\mbox{}}
\fi
\ifx\subparagraph\undefined\else
  \let\oldsubparagraph\subparagraph
  \renewcommand{\subparagraph}[1]{\oldsubparagraph{#1}\mbox{}}
\fi

% set default figure placement to htbp
\makeatletter
\def\fps@figure{htbp}
\makeatother

\usepackage{longtable}
\usepackage{hyperref}

\title{titel}
\author{my\_name}
\date{2020-04-22}

\begin{document}
\maketitle

\hypertarget{introduction}{%
\section{Introduction}\label{introduction}}

Voor deze opdracht gaan we een mRNA dynamic model programeren.

\hypertarget{goal}{%
\subsection{Goal}\label{goal}}

Het visualiseren van een mRNA dynamisch model onder verschillende
senarios.

We gaan dit doen door het simple mRNA model uit te voeren met
verschillende parameters, en de gegevens van de modellen te visualiseren
met een plot.

\hypertarget{hypothese}{%
\section{hypothese}\label{hypothese}}

\begin{itemize}
\tightlist
\item
  Voor een groei in transcripties is de hoeveelheid start transcripties
  kleiner dan de snelheid van transcriptie gedeeld door de snelheid van
  afbraak.\\
\item
  Voor een een systeem met geen groei in transcripties is de hoeveelheid
  start transcripties gelijk aan de snelheid van transcriptie gedeeld
  door de snelheid van afbraak.\\
\item
  Voor een afname in transcripties is de hoeveelheid start transcripties
  groter dan de snelheid van transcriptie gedeeld door de snelheid van
  afbraak.
\end{itemize}

\hypertarget{theory}{%
\subsection{Theory}\label{theory}}

\hypertarget{model}{%
\subsubsection{Model}\label{model}}

Het model dat gebruikt wordt voor deze opdracht laat zien hoeveel
transctripties er plaats vinden. Om hier een goed beeld van te krijgen
worden er 3 variabelen gebruikt, eerst heb je hoeveelheid transctipties
in een systeem hier weergegeven in R, elke transcriptie heeft een rate
of decay in het Nederlands snelheid van afbraak hier weergegeven als r
met de eenheid 1/s. Als laatste hebben we de snelheid waarop nieuwe
transcripties worden gemaakt in transcripties/s.

\hypertarget{example}{%
\subsubsection{example}\label{example}}

\includegraphics[width=0.95\linewidth]{biologies_model_opdracht1} Voor
dit voorbeeld is er een R gebruikt van 100, een r van 0.1 en een m van
20.

\cite{https://arxiv.org/ftp/arxiv/papers/1204/1204.5941.pdf}

\[\frac{\delta R}{\delta t} = -r * R + m \] - dR is de nummer aan
transcripties gemaakt over een bepaalde tijd (dt)

\begin{itemize}
\tightlist
\item
  R is the number of transcripts \#\\
\item
  r is the rate of decay of existing transcripts 1/s\\
\item
  m is the number of new transcripts produced per second \#/s
\end{itemize}

\hypertarget{methods}{%
\section{Methods}\label{methods}}

\hypertarget{the-software-model}{%
\subsection{The software model}\label{the-software-model}}

Voor het maken van het software model hebben we gebruik gemaakt van de
programeertaal R en de library deSolve. This is een library waarmee je
makkelijk een model kan inplementeren.

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\KeywordTok{library}\NormalTok{(deSolve)}

\CommentTok{# Set parameters voor de functie}
\NormalTok{parameters <-}\StringTok{ }\KeywordTok{c}\NormalTok{(}\DataTypeTok{r =} \FloatTok{0.1}\NormalTok{, }\DataTypeTok{m =} \DecValTok{20}\NormalTok{)}

\CommentTok{# Maak de functie met het model}
\NormalTok{transcripts <-}\StringTok{ }\ControlFlowTok{function}\NormalTok{(t, y, parms)\{}
  \KeywordTok{with}\NormalTok{(}\KeywordTok{as.list}\NormalTok{(}\KeywordTok{c}\NormalTok{(y, parms)),\{}
\NormalTok{    dR <-}\StringTok{ }\OperatorTok{-}\NormalTok{r}\OperatorTok{*}\NormalTok{R}\OperatorTok{+}\NormalTok{m }
    \KeywordTok{return}\NormalTok{(}\KeywordTok{list}\NormalTok{(}\KeywordTok{c}\NormalTok{(dR)))}
\NormalTok{  \})}
\NormalTok{\}}

\CommentTok{# De begin waardes voor de formule}
\NormalTok{state <-}\StringTok{ }\KeywordTok{c}\NormalTok{(}\DataTypeTok{R=}\DecValTok{100}\NormalTok{)}

\CommentTok{# Maak een vector met alle tijds waarden.}
\NormalTok{times <-}\StringTok{ }\KeywordTok{seq}\NormalTok{(}\DecValTok{0}\NormalTok{, }\DecValTok{100}\NormalTok{, }\DataTypeTok{by=}\DecValTok{1}\NormalTok{)}

\CommentTok{# Voer het model uit met de euler methode}
\NormalTok{out <-}\StringTok{ }\KeywordTok{ode}\NormalTok{(}\DataTypeTok{times =}\NormalTok{ times, }\DataTypeTok{y =}\NormalTok{ state, }\DataTypeTok{parms =}\NormalTok{ parameters, }\DataTypeTok{func =}\NormalTok{ transcripts, }\DataTypeTok{method =}\NormalTok{ euler)}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\hypertarget{model-configuration}{%
\subsection{Model configuration}\label{model-configuration}}

Elk model heeft een start hoeveelheid transcripties van 100. Voor elk
model kijken we naar de eerste 100 seconden met een stap van 1 seconde.

Voor het model waar geen groei in transcriepties zou moeten plaats
vinden hebben we een r gebruikt van 0.1 en een m van 10.\\
Voor het model waar groei in transcriepties zou moeten plaats vinden
hebben we een r gebruikt van 0.1 en een m van 20.\\
Voor het model waar een afname in transcriepties moet plaats vinden
hebben we een r gebruikt van 0.1 en een m van 20.

\hypertarget{results}{%
\section{Results}\label{results}}

De grafiek dat is geproduseerd volgens de parameters, tezien in model
configuratie, laat zien dat de uitkoms overheen komt met de hypothese.

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\KeywordTok{plot}\NormalTok{(out.steady, }\DataTypeTok{main=}\StringTok{"Figure 1: Transcripties over tijd"}\NormalTok{, }\DataTypeTok{xlab=}\StringTok{"Tijd (sec)"}\NormalTok{, }\DataTypeTok{ylab=}\StringTok{"number of mRna Transctipties"}\NormalTok{, }\DataTypeTok{ylim=}\KeywordTok{c}\NormalTok{(}\KeywordTok{min}\NormalTok{(out.decr), }\KeywordTok{max}\NormalTok{(out.incr)), }\DataTypeTok{col=}\StringTok{"green"}\NormalTok{)}
\KeywordTok{lines}\NormalTok{(out.incr, }\DataTypeTok{col=}\StringTok{"blue"}\NormalTok{)}
\KeywordTok{lines}\NormalTok{(out.decr, }\DataTypeTok{col=}\StringTok{"red"}\NormalTok{)}
\KeywordTok{legend}\NormalTok{(}\DecValTok{75}\NormalTok{,}\DecValTok{180}\NormalTok{, }\KeywordTok{c}\NormalTok{(}\StringTok{"steady"}\NormalTok{, }\StringTok{"increasing"}\NormalTok{, }\StringTok{"decreasing"}\NormalTok{), }\DataTypeTok{col=}\KeywordTok{c}\NormalTok{(}\StringTok{"green"}\NormalTok{, }\StringTok{"blue"}\NormalTok{, }\StringTok{"red"}\NormalTok{), }\DataTypeTok{lwd=}\KeywordTok{c}\NormalTok{(}\DecValTok{2}\NormalTok{, }\FloatTok{1.3}\NormalTok{))}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\includegraphics{Opdracht1_files/figure-latex/unnamed-chunk-3-1.pdf}

In figuur 1 zijn 3 verschillende senario's te zien, een toename, een
afname en een senario waar niks veranderd. De senarios zijn geleurd op
basis van de parameters die gebruikt zijn.

\hypertarget{discussion-and-conclusion}{%
\section{Discussion and Conclusion}\label{discussion-and-conclusion}}

\hypertarget{discussion}{%
\subsection{Discussion}\label{discussion}}

De resultaten komen oveheen meet wat we verwachten ven de literatuur.

\hypertarget{general-conclusion-and-perspective}{%
\subsection{General conclusion and
perspective}\label{general-conclusion-and-perspective}}

Het doel om een plot te maken met meerdere senarios is gelukt en de
resultaten kwamen overeen met de de verwachte hypothese.

\begin{thebibliography}{9}

\bibitem{Soertaert10}
Soetaert, K., Petzoldt, T., and Woodrow Setzer, R.: \textit{Solving differential equations in R: package deSolve}, J. Stat. Softw., 33, 1-25, 2010.

\end{thebibliography}

\end{document}
